一人N個遇過既罕見姓

Format:
1. 姓
2. 同你咩關係/邊到遇上
3. 香港人/大陸口音?

愛

我先

1. 濮
2. 超市收銀
3. 應該係香港人

激烈
Joint u functiom
外國人

1. 仇
2. 我愛人
3. 香港口音

1. 未有
2. 同你咩關係/邊到遇上（不適用）
3. 香港人/大陸口音?（不適用）

仇唔算罕見喎

米
中學阿sir (知道既應該有返d年紀）
正宗香港人

雲

周街都係

咁罕見定義係？

姓老

留名睇下有無自己

姓潮，正字唔記得點寫。

還
利申 唔跟樓主format

1. 農
2. 同學師弟
3. 香港人

老婆的中學阿sir堅姓黨

別

雞

令狐
老豆
口音唔正宗都正常啦

左

1.屠
2.返工上家
3.香港人

1:刁
2:讀中學個時個阿sir返黎探訪，姐我未入間中學佢已經冇教
3:正宗香港口音

1. 門
2. 連登
3. 唔知

姓：農莊
中學師兄
香港人

跟黨姓 共

1）特

1. 禤
2. 中學Miss
3. 香港人

病。。

我都識個姓刁

愛新覺羅
當年係機場返工要人睇護照見到，忍唔住問佢真定假，佢話真係性愛
支那護照 普通話

見過有個財演姓“麵”

范姜/永/米
三個都係台灣人

幸 陳萬

過
Frd 嘅frd
正宗香港

1: 門
2:連登
3:鍵盤口音 達達達達

1. 卓
2. 偽abc
3. 美國口音

真係性愛

性愛新覺羅 好記得係個中年女人同個細路女

卓都罕見？

繆
老師
香港人

1. 沙
2. 同學
3. 香港人

抱起你來屌？

好似新聞見過有一年嘅元旦BB姓神，訪問個爸爸叫神先生

1. 哈
2. 買嘢嘅客
3. 應該係香港人來 但上網查返佢地祖宗好似係某少數民族

1.薩
2.腦細
3.香港人

好多滿族人已經改咗姓，仲保留滿姓如愛新覺羅，瓜爾佳等已好少見

1禤
2.中學
3. 香港

多數滿州人應該已經改咗姓未改可能係真貴族

喺香港好多，反而香港以外少見，同姓巫一樣

1.姓：扭
2.中學同學
3.香港

1. 靐
2. Ig post 見到
3. 應該香港人

聽過

見過。以前樓下看更，廣西人

扭定鈕?

以前車廂電視見過有個醫生姓鈕

1禤
2.懲教處同事
3. 香港人 香港口音

1. 姓
2. 名牌見
3. 姓姓，通常會俾人問兩次姓咩，之後開始燥底

1.卓普慕亭
2.漢堡青訓，FM用過
3.德國口音

第五

中學筆友

正宗大陸人

有個客叫富智强

前度姓危

姓交

1.鴨
2.醫生
3.英國佬改中文名

壁仔？

1. 林鄭
2. 老母
3. 香港人

香港口音

1.班
2.公司客
3.香港人

卡
某醫院見到
應該香港人(冇口音)

強
巴士司機
唔知 無聽過佢講嘢

1.上官
2.十幾年前做兼職見過嘅客簽卡，對過張信用卡名都係堅
3.香港人中女

1.香
2.十幾年前做兼職見過嘅客簽卡，對過張信用卡名都係堅
3.香港人四眼仔

1.閻
2. 小學同屆
3. 應該係香港人

1. 鑾
2. 中學同學
3. 純正香港人

人地護照都寫明，即係問人護照係咪假

晁？

小巴賣嗰啲律師行廣告成日見到

Sir

1. 宇文
2. 客人
3. 香港人呱

PE 阿sir

教邊科

係

禤
中學同學
香港人

1. 招
2. 朋友
3. 土生土長香港人

Maths

習 諗到邊個姓習？

雷
中同
香港人

1. 左
2. 小學宗教科老師
3. 香港人

1. 老
2. 老師
3. 香港人

支國除左騙子係真之外 其他一律都係假野

巢
公司
香港人

奧

吉
親戚
台灣口音

慕容
20幾年前小學同學
香港人冇口音

識佢 有cancer

姓

1.薩
2.中學老師
3.純正口音香港人

我覺得自己有少少自爆咗，歡迎相認

岳
同學仔
香港人

布
老師
香港人

呂
同學仔
又係香港人

慕容
中學
香港人

仲要係靚女

米癲拉

單（讀善 唔係單）
以前同學
香港人

慕容
返工上家
正宗香港人口音

我都見過

老
小學同學

老老師？

1: 柒
2: 係高登見到
3: 支那人

1雞
2我屌過
3腥港

刁
做野的客
口音係香港人

初時讀佢個姓讀到笑出聲

胥
桌遊比賽度見過
唔知係咩口音

揭
小學同學
香港人
伸脷80後

愛新覺羅
我
香港口音

我都識個姓哈
但佢係蒙古人黎

姓：戰
隔離班的學生
香港口音。上一代係解放前由大陸走難嚟香港

戈
低年班的學生
香港口音。上一代係解放前由大陸走難嚟香港

Melody (姓）
舊同事
好大隻的鬼佬

I _ _ _?

向
朋友
香港人

hahaha

刁
飲酒
香港人

居
唱K
香港人

禤
同事
香港人

男定女

哈
老師
應該香港人

令狐ching 你好

刁猪头

唔知邊度見過有人姓橙

中學老師姓端木

哈勒圖
同班同學
唔記得咗蒙古定係邊度人

依個姓
我係我行內聞名大師級既先知道有

匡
中學同學
香港人

好似有隻狗都係呢個姓有冇人記得

1.大
2.佢係我老豆
3.香港人

我祖輩都係

我小學真係有個

經過一些沙勇新

只知道感覺

有個姓禤既 係我小學miss 不過教完我小一就辭職走咗

見到個姓都覺得嘈

哈先生。香港人。

冷
支那空姐

蟻
支那護士

的海膽

姓米 姓翟 姓禢

姓老
返工見過
香港口音

屠龍
youtube
鬼佬

全部香港人
同事 同學

1.匡
2.驚自爆唔答

佢係咪叫芝連

麻
中學同學
香港人

孤竹
國內客戶

餓
國內客戶

撤
同事
香港人

更正，支那客戶

我第一次見都覺得少見
但見完佢之後 發現成條村都係

影張身分證睇過

卜
中學呀sir
香港人

係咪就係你

頭先search返話係回族滿族去到蒙古女真族都有人姓哈
總之就一定唔係漢人好羨慕

啊欣係我㗎！

我個friend姓熊，名寶
全名：熊寶😍

1.鄉
2.踢波識
3.純正香港人

1. 申屠
2.工作遇上
3. 香港人

卞 呢個就少喇
同學名

鄉
白

睇左做臭狐

原

Ex

香港人

粘
律師事務所招牌
台灣見到

讀U有個女lecturer 姓卞

1.達
2.我小二同小五班主任
3.香港口音

係唔係N展撚

姓祈

我都識一個姓老嘅中學Miss

芙蓉山？

我比較想知佢英文名係用普通話拼音定係用番其他拼音

愛炫美

康途
中學阿sir
香港人

你識唔識讀 傻鳭以為係卡/卜

我都係喎
教中文

我都識個

1. 慕容
2. 我
3. 英日香港混血

1.左
2.同學
3.香港口音

惲
中同
香港

卞
老師
香港

庚
老師
唔知

姓 炭
我個仔
日本人

答唔到

1. 奚
2. 中學同學 （外國）
3. 上海人

屌你老母咪出黎柒啦大佬 一陣又比人波台狗波台波咁叫

格格姐姐

儲
Ex
香港出世，鄉下上海

姓 於
中學同學
香港人

1.禢
2.中學同學
3.香港人

係咪我 我係圖書館主任

1.慈莊
2.同學
3.香港口音

3雷龍

大西北？

端木
中同
香港口音

好似新界西 但未去到咁遠

1. 姓壽 親戚 應該係香港人
2. 姓辛 中學miss 純正香港人

呢個支那人嚟

祖上滿族人？

神

佢姓愛名新覺羅定係姓愛新覺羅？

𧝁
朋友關係
香港人

1. 神
2. 同一間中學（唔識）
3. 唔清楚香港人定大陸人

1.尿
2.小學同學
3.香港人

慕容公子啲friend

1. 文
2. 中學同學
3. 香港人

1. 武
2. 高中同學
3. 香港人

1. 龔
2. 老細
3. 香港人

1. 龍
2. 舊同事
3. 香港人

香
小學老師
香港

好似話係本身姓查 祖先避難張果橫擺左上去

時
同事
香港人
好型棍個姓

1.水
2.法官
3.新聞見到

懲教署果條撚樣

記得名校secret 講過話有條友叫禤靐龘（圈憑踏）

辛
男朋友
香港人

麥粒花？

卓都罕見
小學到中學都係識幾個姓卓

卞之琳個便

護照一定係真？唔可以改名？

我講嗰個都係新界西

突破盲腸

前港姐水明琪

呢個姓好神奇 好似好罕見
但我小學 中學 去到讀u都有個呢個姓既同學

明
小同兼大同
真。香港人

做薩莉亞

1. Yessir (叫開佢yes sir)
2. hall
3.英國人

甯
小學同學
香港人

都話香港好多人姓禤

禤氏律師行個廣告周街都見到

見過，讀喧

金
同學
中國人

1. 屌
2. 大學同學
3. 香港肥閪

費
中同
香港毒撚

卞
醫生
香港人

屌你死肥西？

姓牛
樓下看更
強國

辜
同學
香港
d 老師個個都唔識寫

呂都叫罕見?

1. Trump
2. 恩公
3. 美國人

家族祖先係貴族?

我知你講邊個,九東半山名校呀嘛

以前有隔離department 同事姓 愛新覺羅

黨中央

康 同 練
兩個都係香港人

1. 卞
2. 細個跑online網友
3. 香港人香港口音

蒲
同事
香港人

送件阿姐 個樣仲西西地

香

龐
我
香港人

布
公司同事
香港人

我小學有個英文miss 姓老

香
中學嗰陣做暑期工嘅同事
香港人

姓馬，但英文係串Maerc
問佢點解，佢話佢係新疆人
佢又真係有個新疆鼻

老老師

1. 鬼頭
2. gf
3. 日本人

再講就知係佢啦

1:柒
2:中學女神

布都唔算冇乜人姓
好多水上人都姓布

1/植
2/朋友
3/香港人

1/姬
2/看更
3/大陸出世

1/易
2/舊同事
3/香港人

懲教狗

記住做姓氏讀音係 求

呢個真心唔知道

1. 上官
2. 中學師弟
3. 唔清楚

去天笁取西經

同學老師都係愛新覺羅後代
外國讀書
不過兩個都係中國人

1.駱
2.朋友
3.香港人

呂方 呂珊 呂慧儀

屠
朋友
香港人

呂布 呂不韋 呂以村

我都係wor

香
大同
香港人

姓假
prof
大陸

1. 覃 (音：尋) (算唔算少見？)
2. Friend
3. 香港人

閉

涂
同學
香港

周不時都見

中學MISS都係呢個姓
都係大西北
但好似走左

姓: 藍
小學男同學
純正香港人

我以前識個客叫吉祥

哈 辜 操
算唔算罕見

大便琳

大把人姓藍

1. 瞿（讀音：渠）
2. 初中結他呀蛇
3. 香港人

我小學個圖書館主任姓老但依家應該40以上

𨶙𨳒𨳊閪𨳍

姓薄叫瓜瓜
睇新聞知
強國人

讀Tiu喎
唔係Xi

應該係讀"籌”
英文串法chow

番工見過上宮
但個名起得好衰
叫小星

好多改咗姓金

耿
中同
香港人

1. 晨
2. 中同
3. 香港混亞洲

我識兩個人呢個姓
係我同佢互相識嗰種
兩個都香港人, 但一個移左民

育強

端木
小學ching
唔知，冇傾過計

耿爽 耿鬼

童
friend
個鼻好撚塌但覺得自己係女神嘅香港人

有一個知名人士又唔代表啲咩既

薄熙來個仔，薄一波個孫

閔
自認香港人
同學

1. 姓 解 唔係老解個解 人地話普通話讀音係謝
2. 同你咩關係/邊到遇上 同學
3. 香港人/大陸口音? 中国人

以為褟靐龘

我愛羅

姬
同學
純正香港口音

仲要遇過兩個 兩個人係無關係既

解讀介
費讀秘
仇讀籌

1. 姓 梅
2. 同你咩關係/邊到遇上 同學
3. 香港人/大陸口音? 越南人

1. 端木
2. 好耐以前啲興趣班
3. 純正香港口音

1.新垣
2.我老婆
3.日本人

鬼頭

1. 習
2. 仇人
3. 支那小學生口音

姬
師弟
香港人

1. 鄞
2. 社工
3. 香港人

Calvin？

呢個見過，佛山人

我係讀仇
不過有D人話讀仇
其實正確讀音係仇

真係名留青史

型到仆街

1.盤
2.同學
3.香港人

1.房
2.同學
3.香港人

1.嵇
2.都係同學
3.香港人

1.殷
2.同事
3.香港人

黑
餐廳客人
香港

1. 鄔
2. 女朋友
3. 香港人

1.鄉
2.hmd
3.香港人

1.哈
2.舊同學
3.香港人

覃

同學

大陸人但識廣東話

我以前個小學同學都係呢個姓
仲比人問過姓農定農莊

1.老
2.隔離組組媽
3.香港人啩

出世計起遇過見過少於5個？

姓 白

有個小學同學姓「線」

1. 尊
2. 客啲職員
3. 支那湖北人

1. 舒
2. 前同事
3.支那吉林人

1. 倪
2. 親戚
3. 香港人

1. 海
2. 前同事
3. 支那山東人

1. 聶
2. 親戚
3. 香港人

1. 景
2. 中學阿蛇
3. 香港人

上官 定 上宮

亘
同學
香港人

招招亮??

1. 屈
2. 報紙
3. 香港著名藍屍

愛迪生

1.樂
2.中學師兄
3.香港人

冼穎，覆姓

愛麗絲

辜

1.無能
2.我自己

拓抜

閉
小學同學
香港口音

我都係小學同學wo 係咪農莊X陽？

三國名將個晁蓋？

如果你已經唔記得當初喺為咩而行出嚟，當初喺為咩而憤怒，就入嚟睇下條片

【自由之歌】有個香港人無收錢整咗條咁嘅片出嚟

On9仔

饒 (較少見)
同學
香港口音

diu 你個名

係呀

雷
小學英文miss
香港人

嵇
Bro
Local

咁都有得相認

音樂？

竹

1. 死
2. 工作
3. 台灣人

1. 刁
2. 工作
3. 香港人

1. nip(我估中文係聶)
2. 工作關係
3. 香港人

1. 鹿
2. 小學同學
3. 香港人

官
打錯

神農

今日先見完呢一個姓氏

日本人?

米雪都係姓米啦，有幾奇

真心膠

藍

刁李聯婚

藝名嚟

假博士

我有個老師都姓過

我都識一個，見工group interview遇到，當時要戴英文名牌。一坐底見到對面心口大大隻"Diu” 字，我真係笑左出黎

1.屈
2.同學
3香港人

米奇 呢

1.申屠
2.同學
3.香港人

讀佛教沈鄉林？

姓植真係好小見
但我試過一日入面見3 4個姓植既人

我份工會睇到人既身份証既
試過有兩日 都有幾個姓植既人黎

1.老
2.art老師
3.香港人

佢教我中文普通話

連登相認大賽

還珠

漢
大學同學
香港人口音

禢
中學同學
香港人

其實呢個姓應該唔算罕見

教美術？

仆街喺巴士笑到停唔到
諗起有個鬼佬嗌佢Mr. Diu

水

水佳麗

仇斯達都愛

間中學係咪喺北區

係
我間中學逼人一定要參加興趣班
我記得佢當年教得好hea
我學唔識樂理就放棄咗彈結他

千祈唔好讀左仇

1. 漆
2. 同學
3. 香港人

英文拼音真係DIU?

係咪彩園

麵咪媽

肥？

水菜麗

粟
同學
香港人

激烈的

經典三人組 屠 激 荷

姓 閃
名叫電球
100%大陸人

收皮啦你

閘住反彈冇回頭

邪
邪留丸

LAW, Man United Dick

打錯emoji

香

最近識咗個靚女同事，睇email 以為姓向，點知原來姓香

1.譽
2.pt餐廳洗碗阿姐
3.冇支那口音

我都識一個姓練
朋友

1. 申屠
2. 隔離學校
3. 香港人

我都識個 大大隻 踢開美足

火
中學師弟

1:門
2:係連登見到 同我無咩關係
3:未知

睇左6頁 都未有(辜)
中學同學

律師？

我識嗰個都係教art

單立文

正黃旗

姓習都好撚罕見

堅系
U汪啲網友
正宗香港人，但講mk話

1.水
2. AV女優
3.睇AV見到

辜天樂

天

lol

竟然仲有人係呢個姓
有無帝皇之氣

中學有同學姓刁，英文拼音係Tiu

支
公司contact list
睇埋個名肯定係支那狗

愛回家

好撚型

上家即係上級定下屬？

澄慶

好能少見

呢位巴打生活圈子應該好細⋯⋯

奚
中學音樂老師
純正香港人

好撚好笑啊 玩咁多年厭唔厭啊傻閪

同一人

1. 牛
2. 小學同學
3. 香港人

1，解
2，有玩某運動嘅應該就會識
3，佢香港出世，但祖籍好似係安徽

仇思達女朋友？

屌，再講就浦哂面

咁真係diu出嚟 唔知d人會讀刁定屌

甴(曱平)
領導人
終国

1.韋
2.小學同學
3.香港人

姓叢
客
香港人

齉
發夢
冇關係

習

日本人姓氏覺得 我孫子 第一次睇覺得幾有趣
都見過有個名叫 大魔王 好有趣

1.廢歐
2.PE 老師
3.香港人

有無人相認

強東玥，歌唱家

邢
大學同學
講流利普通話

𧝁

廣東話，唔係普通話
打錯

喂
行街路過
香港人

屌你老母

我朋友姓 闕 （讀：缺）
香港人
但英文又係Kui
佢好嬲d人睇到英文拼音叫佢做渠xx

奚仲文，金像獎常客

＃A610
鼎鼎大名係黃大仙恰少女
話唔洗委任證既卓錦鵬 卓幫辦你都都冇聽過?

申屠

應該係接手果個姓屠既，咁先係上家

Thank you~

有個同學叫農莊

有機會係佢爺嫲/太爺嫲係廣西走落黎
農係廣西大姓 以前又咁多人係兩廣/福建走落黎

Hi

我都識個姓刁,不過佢係tiu

子貢後人

嘩咁型棍！

我都識一個

軒轅真係好型

係，以前樓下看更姓農，佢話佢係廣西人

diu

1.姓奴
2.性奴
3.香港人

北區？

卞
小學同學
香港人

你識呢個係我識個個

我見過有tiu Diu due

畀下面，人地係Bob叔政治啟蒙老師黎

英文拼音係咪Diu

大你個晒冷

我識個個係tiu

關G林同關寶慧好似就係姓瓜爾佳

1.操
2.同學
3.香港人

倫/ 池/ 布
同學
香港人

姓死
肥仔一個
香港人

匡少見

但匡郁更少見

大埔區名校學生

雲
舊同事
純正廣東話

季

覺得好型

跟樓主format既人 奴性好重

花

男人
做政府

仆街 真係跟黨姓

1. 習
2. 同學，坐隔離
3. 強國人

解
2005宅男女神
台灣人

郝
算多定少

1. 管
2. 主內一家，可惜佢俾撒旦收買咗
3. 口音如何已經唔重要

禤，律師？

黃 (Vy)
同學
香港人

如果我係呢個名中學年代實俾人叫雷狼龍

屯門區教嘅？

1. 卜
2. 中學師弟
3. 香港人（宜家台灣打緊籃球）

1.門
2.連登見到
3.香港人卦

左
中同
香港

農夫都係姓農啦，有幾奇

柒萬里

卞
工作既地方
香港人/無口音

端木

陳

係吖 好多改咗姓寶姓金

1. 不
2. 學生
3. 香港人

羊

姓 中出
日本人

水滸傳呀三國

屠龍麥粒花

我都識個小學miss 呢個姓
年年都見到佢大肚

梳

白
甘肅人

令孤飛係你邊個

大學同學

影張身分證都好似用部240p手機影咁

想知佢讀左咩u
利申 垃圾中學

農莊山泉?

sor清朝得240p

覃
同事

連香港人

雜

左
同學
正宗香港

1. 申諸
2. 同學
3. 香港人

1 特
2 美國總統
3 唔識廣東話

冷
台灣妹嚟
原住民

姜(香港人)

魏
小學師兄
香港人

還
我屋企成員之一
香港人 香港人口音

唔通答你假架

真唔真

姓勞

1.花
2.反工見到d文件
3.應該香港人

1.鄉
2.中同師姐
3.唔知咩人

1.武
2.中同
3.香港人

1.莫
2.同學
3.香港人

識唔識滿洲話？

范姜係台灣獨有

樓豬做project?

咁即係你都係我小學同學

相認po

是
同學
香港人

小肥姓小添啦 有幾奇

符
本人
香港人
其實普遍？

米奇老鼠

old news

1，耶
1，機友
1，香港人

佢話祖先姓耶律，唔知去到邊代就咁一個耶就算

女真族後人？

大陸有個叫是朕

仇思達。

一家人已經有3個

禤，中學已經有兩個但唔係親人

1.吾爾
2.64記錄片
3.都算係好嘅中國人

呢個名全港有幾多人識讀利申唔識

好似係原住民姓

卞
英國
香港人

1. 伸屠
2. 同學
3. 香港

1. 本田
2. 小學同學
3. 香港口音

我以前嘅補習ar sir都係姓刁

1. 神
2. BOOK咗檯食飯，留咗姓陳，跟住去咗張檯坐底先俾人話坐錯咗。因為檯上邊係手寫個姓。神同陳寫出黎有少少似。
3. 十幾年前嘅事，應該係香港人

真人真事

愛新國羅 － 工作關係真係見過

桃園新屋客家人

黃婉曼原本都姓粘

睇左 170 都未見到

1，邊
2，醫生
3，應該係香港人

我都見過，仲要係香港身份證

辜 (全名:辜雙臻)
舊同事
香港人

我識有人叫「壽龍」
型到

卡碧衡？

點解負皮，好常見咩

見過有個廚師叫米有根。。。。

我都識人姓閉

卓孝業唔係未聽過嘛?

都唔算少見，霍元甲個好朋友叫農勁蓀

我個frd都姓香

asiaworld expo 嘅CEO叫哈永安

鴨巴甸

中學有個同學姓凌,嗰時第一次見到咁特別既姓
之後返pt有個同事姓白,連個名都好特別,個人都係奇奇怪怪咁

應該東北滿洲人黎？？

好似清朝有喺黑龍江人係姓薩，皇帝賜姓

招顯聰

1.水
2.客戶
3.杭州人

我遇過一個罕見嘅名字（黎孟）
同事
香港口音，但係極籃，極度擁護支那

LLSY?

🤣🤣🤣我知邊個，咪相認

自 睇左小學

鴨都拿

招重文，以前踢甲組足球聯賽

习

唔知，有台佬同事話啲冷門姓可能係台灣原住民後代，因為以前國民政府夾硬要原住民改漢名，會隨機比啲姓佢地

我識嗰個都應該係喎

我知 但佢話佢u teammate

屌邊區

姓寒，姓聞，姓闕

前同事

大陸人

卞
舊同學
香港人

巴打好型

大西北

翟
同事
有口音廣東話

識同學同姓，background一樣

1. 禤
2. 同事
3. 香港人

喺大陸都識一個咁姓嘅人

佢話係秦始皇賜姓

本來有第一第二.... 第五

其他斷左，剩返姓第五嘅仲有子孫後代

一樣?????

保留祖宗留落嚟既傳統係好事
其實滿族人都比支那滅絕咁滯
後生幾乎冇人識講滿語

暨
應該香港

我都識有個人姓香

咁可以能認錯

做工程 ,我main con, 佢client

倪

我都覺
少數民族個名真係好特別好型
硬係有種神祕色彩

1.循
2.小學同學
3.香港人

可能有gap

1. 屈
2. LIHKG
3. 香港人?

好型

ching講開我都有個台灣同事姓解
但台灣人讀呢個姓國語係同“謝”同音，一路以為佢姓謝左一年以上

姓滑
香港人

屌

1. 闞
2. 小學同學
3. 正宗香港人

習，無咩人姓

郁 我女朋友

禢
去幫個小學生補習 點知連個姓都未識讀

新垣
你哋老婆

包
同學
香港人

1. 香
2. 似陳法拉 （利申：咀過）
3. 香港人

1. 姓：童
2. 同你咩關係/邊到遇上：同學關係
3. 香港人/大陸口音?：香港人，不過係死藍屍

應該係一家一齊去見工？
冇理由咁岩得咁橋

上官係漢人名

姓英罕唔罕見

賴

工作關係
見過姓儲嘅中年女人
蘇州人
我當初仲諗呢個咩姓氏黎

雲
工作

應
小學同學 冇咗聯絡好耐
香港人

Format:
1. 屠龍
2. 同你咩關係/邊到遇上 唔識
3. 香港人/大陸口音? 皆非

想害死人？

帥
學校同學
正宗香港人

真係有呢個姓咩

炭治郎

唔係姓 激烈的 咩

日本姓？

好型 乜真係有依個姓氏！

1.宮
2.同學
3.香港人

耶律氏是契丹人的姓氏之一，遼國國姓，漢化姓氏為劉，元朝以後少見於史籍。金朝改耶律為移剌或移剌答，清代滿族當中的伊拉里氏就是契丹耶律氏的異譯。另有女真移剌氏、滿洲伊拉氏是其後裔；「移剌」、「伊拉」即耶律音轉
好型

慕容公主

媽
連登
香港人

突然醒起早幾年新聞有單支共書記比人清算
個人叫令計劃，啲兄弟姊妹叫
令方針，令政策，令完成

指揮槍

1:閉
2:朋友
3:香港土生土長 佢老豆老母就唔知啦

一開始睇新聞get唔到令計劃係名黎

垃圾懲狗同黑警殺人犯無撚分別
一樣賤過狗，仲要一齊坐監 正啊

聽台灣朋友講過喺佢住嗰頭闕係大姓但喺香港真係無見過

1. 愛新覺羅
2. 銀行
3. 香港人

文直頭原居民大姓

禤

邊 算唔算？

八兩金姓八

巫
小學同學

神
同事
香港人

荷蘭勁土生土長

1.司
2.我老豆
3.北韓人後代

咪笑

習
國家主席
大陸口音

1. 史
2. 醫生
3. 香港口音

1.戚
2. ex
3.香港

神
中學師弟
有大陸口音

解讀械下話
介真心未聽過

支
同學
香港人

蟻 ( 真係螞蟻個蟻 )
鄰居
香港人

我見過有人複姓叫「濮陽」

伍詠薇條仔

1.愛新覺羅
2.返工見到
3.香港人

姓慎

同學

啜

桓
SP
正宗香港人

咁恐怖..... 佢哋幾個 都冇關係?

女兒香

唔係"常"見, 但絕對唔係罕見.......

咁公廁都罕見

上官

碌左咁耐都冇我個姓

陰

上官
港鐵站
執到佢個人八達通比返佢

有同事姓老

藏，佢話電話公司電話薄內姓＂藏＂一半係佢親戚朋友

屌 以前我學校都有個老師姓老
不過無教過我

上官
美國朋友
美籍華人

赫連
客人
芝麻仁
個姓好型

我以前以為姓巫好罕見
人愈大 就唔知點解咩圈子都會遇到姓巫既人

項
我
香港

1. 黃綠
2. 醫生
3. 香港人

康好罕見咩

係咪灣仔碼頭藏姑娘 lol

姓武，香港人，朋友嚟

1. 漆
2. client
3. 香港人冇口音

1. 招
2. 老師
3. 香港人冇口音

1. 哈
2. 小同
3. 唔知好似係少數民族

1. 巢
2. 小同
3. 香港人

1. 辛
2. fd個fd
3. 蒙古人

藏 定 臧？

點走落嚟

你姓咩

欒 （讀音 聯）
隔籬班同學
香港人

多數滿人係民國個陣都改左姓避難啦
依家仲叫愛新覺羅大多數都係改出黎的

赫連，原為匈奴族姓氏。漢代匈奴單於因為娶漢朝宗室女為妻，其子孫後來就改姓劉。西晉時，匈奴單於子孫赫連氏。

講出黎即係自爆讀咁多年書都冇見過有人用我呢個姓

1扶
2 上兩代家人
3 唔知喎我見到神主牌係咁寫

1、鄞
2、公司前同事
3、台灣人，祖先好似係跟國民黨走難去臺灣

1. 凰
2. 我太太係台灣做野既同事
3. 台灣人

冇關係 唔識架

唔係見工佢地唔識架
仲有次試過係咁見到姓雷既人

中學隔離班有人姓大久保

軒轅?

茆
同學
香港人

嵇
同學
有啲大陸音

叢
朋友
香港人

鬼
客人
應該係香港

饒
親戚
香港人

仇b

農的傳人

辛
校長
香港人

點會咁橋既
明明成世人都好難撞到個姓植既人
一撞撞到幾個
姓雷既起碼都有個雷莊𠒇既

忽

咦？ (女校? 勿相認)
Okubo 係日本人啦

唔係 一見到個個都識讀，但從來唔見人用

布
同事
純香港人

1.明
2.同事
3.香港人

男女校啵

英
之前啲客
香港人

Hi 同學 我係老老師

咁你一係講 一係唔講

仇b 仇笑痴都係姓仇啦

申屠
靚女嚟
做嘢要叫佢名叫唔出口嗰吓好尷尬

闕
老師
香港人

講出黎即係自爆咪即係唔講係你地要問

係清你自己提先

唔係，有人問我姓咩先

你真係好搞笑 又想人講中 又唔可以自爆

冇話想，只係想睇下有冇以前啲同學仔不過碌完發現冇就表現下意見

你係咪想人覺得你好特別

貝
同學
香港人

曾趙
同學
香港人

1. 端木
2. 之前學校塊板見到
3. 應該係香港人掛

唔係只係見講開罕見姓咪入黎睇下，對以前嘅同學有興趣啫

1.符
2.前度
3.香港人

姓刁既雖然好撚diu，但好撚有錢

識人姓 宏
叫 宏宇宙！

海膽

奚
老師 miss閪
香港人

唔通爸爸係陳生咩

如果d人追溯返自己祖先既來源同本姓
改返做原本既姓就好
可以尋根之餘又可以等失傳既罕見姓繼續流傳落去

呢個阿伯唔知算唔算做多左 但睇得出佢好proud of自己滿族人既身份
得支那01 source

如果姓嵇個個係中同，你間學校係咪係九龍城？

邊
小學隔離班
唔知咩口音

黨
小學老師
冇比佢教，唔知咩口音

姐係你好留意有冇人記得你
結果冇

做咗差唔多廿年人都未見過有人同我同姓

屯門新墟有個女醫生都係呢個姓

呢個 post 好多人都話 禤
但既然咁多人都識有人姓 禤
即係話呢個姓唔罕有啦
係咪咁話？

1 谷
2 同事
3 香港人

我咁靜，唔出奇

1. 紀
2. 同事
3. 香港人

得罪老豆老母?

來
大學同學
大陸人

1. 練
3. 柒姑碌新移民大陸仔口音勁重的扮型柒band 仔

識佢的，歡迎來相認

林奠
外星人
應該係外星語口音，無人聽得明

成
唔識嘅中學同學
香港人

有幾奇 我都同佢上過堂 UST

邢
中學同學
香港人

垚
應該香港人

叫我？

佢屋企都起碼三個 佢 佢呀爸 佢呀爺 所以唔算

1.祁
2.老師
3.應該香港

1.佟
2.同學
3.滿族姓？

1.香
2.同學
3.香港人

應該係個個都唔知點讀
所以感覺上更加特別

我識一個

以前中學PE啊SIR

男校？

1.㫿
2.客
3.應該香港人掛

原
同事
香港人

招
同學
香港人

湊崎
我女神

刁，真係刁，非習

清朝中期之後都好難搵到個精通滿文滿語的人

太平天國起義時所到之處必屠殺滿人

武昌起義之後南方各省的滿人都相斷遭逼害，晨早改得就改

北區甲寅X中學？

on9，呢d po又想引人自爆

練
舊同事
香港人

茹

植

米之連

1. 饒
2. 老細
3. 英國人

姓大都幾難改名

我小學都係喎，係咪屯門小學

我祖先都係愛新覺羅

我都識個叫 𧝁雅達

唔係中同

米撚玩

以前舊boss 嘅老婆都係姓老

卞

倫
同學
次次比人問佢係咪姓撚

姓元
台灣朋友
話家族好多代都姓元，係北魏後人

1. 神
2. 學生
3. 香港人

1.花
2.同學
3. 台灣人

1. 上官
2. zoom上堂見到
3. 唔知未見過佢

1. 練
2. 啊sir個姓
3. 香港人

以前有次無聊睇香港註冊護士名冊
有個護士姓愛新覺羅

樓主收皮

我有個同學都呢個姓

我同學都係呢個性

傅
啊嫲
廣東話口音

1.降巴
2.工作識
3.大陸嚟香港

郝
公司同事
廣東人 日日屌共

陽
具長

林鄭

好多大陸佬姓黨

工
小學

灌
中學同學
香港人

好多年前睇電視紀錄片話大陸好多人為左保留呢啲滿州貴族姓，特登跟呀媽姓，所以有好多未必真係「姓」呢個姓

左 同事 香港人
歸 唔識 香港人/日本混香港

佢係我lab mate

麵麵

有親戚姓軒轅

閻
同學
香港人

臭

聽過姓 矣

拔萃仔

荃灣人？

唔自爆

+1

粘
Friend個同學
大陸哩

愛新覺羅

1. 字
2. 同學
3. 香港人

別
youtuber
大陸仔

其實係佢地語言轉返漢語啫
佢地睇我地可能都係咁既感覺

諗起植潔鈴個八婆

閆

留名睇有冇自己個姓

植
舊同事
香港人

咁你d老師個個都辜負老師

別 別洪優
托哥 youtuber 神街訪主持
香港大既大陸仔掛 反正藍絲黎

1.禇
2.中學同學
3.好似係讀 柱

毋

1.毋
2.同公司
3.大陸人

鄒

鄧格

婁
小學同學
香港人

刁
大學同學
香港人

佢係香港出世, 80年代識佢, 當年唔信睇過住宅電話簿, 真係唔夠30 個家庭電話, 我諗藏姑娘重末落香港!

姓 蟻
老豆朋友
香港人
補充：好似全港得佢家人姓蟻 所有姓蟻嘅都係佢親戚

威
木

香港人

1.激
2.高登
3.外國人

獨孤
大陸
去南京玩嗰陣識

1. 姓：禤
2. 幫我睇病
3. 香港人

仲有個

姓：代

關係：公司同事

武漢人

1. 黨
2. 大學交換學生留學嗰陣同班
3. 大陸人

1. 鈕
2. 傳染病處主任
3. 隔離430 post見到

帥
Fd搭Fd識
冇支那口音

尉遲
客
香港人

1. 白
2. 歌手
3. 歌

朴韓國好常見，香港罕見

1. 賀
2. 澳門特首、國泰主席
3. 新聞

我有個舊同學都係姓哈，個名仲同我一樣，最唔鍾意聽到佢全名

1,卜
2,交流團
3,香港人
（ 其實係好細個之前見到呢個性， 印象深刻係因為佢第二個字係佳， 個名大概係卜佳X）

哈林

植
返工識
香港口音

我都返工識植
香港音 女仔嚟

人地姓鈕鈷祿㗎

過兒

1. 星
2. 小學阿sir
3. 香港人

解
中學
香港人

點讀
晍好屌咁大力我讀得書少

咁都相認

你係咪住康怡

以前小學有個miss姓米
比d同學叫佢米老鼠佢係咁屌人

😂😂真定假呀

1:柒
2:舊同事
3:香港人

僕、瀑

屯門

我中同勿相認

考

啪啪 啪啪啪 啪啪啪啪 啪啪

郝

漢人個姓名永遠fix死3個字 其實好悶
唔係用漢字既民族先可以多樣化啲
個名有幾多個syllables都得
所以呢度咁多人鐘意複姓就係咁解
比起永遠個姓得1個字 複姓就即刻特別好多

佢老豆老母係咪玩佢

邊個post

肥佬黨
好多人相認

萬
中同
香港人

1. 端木
返工

2. 向上
大學

1.左
2.以前中學師弟
3香港人

我都識個女仔 姓刁

呢個姓係古中國唔知邊個朝代嘅皇帝賜嘅姓氏黎，小學有個大陸同學用呢個姓，行為舉止又係on9仔黎

姓哈
小學校長
香港人

呢個系列嘅post

【1002 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

KYD...

1.華
2.同學
3.好似佢上幾輩喺大陸落嚟 屋企紅底

佢真係聽過佢個名都記得

其實好common 我最少見過3個姓愛新覺羅嘅人 都係nds

姓 Problem
Freelance記者
外國人

候
朋友
香港人

1. 世界和平
2. nba
3. 外國人

是
小學師妹
應該係香港人

屯門有個牙醫都姓禤

老母麵

1. 維
2. 新聞見
3. 支人 黃色既

漆 女仔嚟

以前識過姓：倫 同埋 老

計
舊公司同事
香港女仔

米奇姓曾

愛新覺羅 柒姑淥

膠毒

練月錚

鮮卑人

幕容九

資
同學
香港人

我

其實姓庾算唔算少見 唔計哈林同之前香港走失個個

女黎既？如果係我可能識佢。

要改多啲字其實可以
只係好少人會咁做
中學有位老師係香港人
本身個姓1個字
冠埋夫姓2個字
個名就3個字
冠埋夫姓的話成個名就5個字

蓋世寶
唔知姓 蓋 定 蓋世 定藝名呢

亞爺果代已經親戚
佢一個後人係我小學亞Sir
幾代香港人

宗
業主立案法團幹事
未見過真人

熊
小學老師
香港人

蒲
小學同學
香港人

You?

息影電視花旦禤素霞

我有個同事都係呢個姓名

都係呢個姓

女僕個僕

係覆姓濮陽簡化單姓

好似俾你發現咗啲嘢

東瀛遊個董事咪姓禤囉

做乜自爆

人哋本姓係媽

滑
同學
香港人

玉
ex
香港人但係abc黎

罕見唔係小見

你男定女

植
大學同學
香港人

姓 魯 定 老 丫~

沙
朋友
本土

刁
朋友
香港口音

盤

前主播

暨

親戚

師

中學師弟

仲要改單字，好型

井，譽，線， 茄

全部都係中學師兄姐

應該係香港人

闕
同學
香港口音

呂都叫罕見

佟
大學
大陸人

交

揭
阿媽朋友
香港口音

屠
老

唔知不過我都成日遇到好特別姓既人但唔會特別去記佢地姓咩